有幾撚仆街先會諗到五千蚊消費券要分五個月派，仲要月月清

劏房波你真係仆街

有名你叫劏房波，慣咗乜都要CUT開

想知可以用黎買咩？

想用消費劵叫電子雞

台灣同澳門都唔係月月清啦死on9

即係要你用晒落超市囉, 屌

月月清係邊撚個撚樣諗出黎?

想換部smartone 都唔得
仆街用緊3210點算

即係班商家可以加足五個月價

消費券都不忘劏一劏

呢條友以前都搶公屋地起私樓啦

炒高五個月通脹

而家度度都有得分期wor清

真係度縮天材
不如叫狗會現金券都係咁，派彩要你即月用

財產預算案不嬲都係玩dlc

重頭戲未到架

派錢派到咁撚度縮，抵佢畀人屌到翻皮

Google play/Apple Store/Netflix禮品卡嗰啲都得掛
啱啱好$1000一張

仆街得過叫失業人士去做貸款？

驚你收到錢運走晒
如果一次收五千都可以買部電話換現金再換走
一千月月清就真係難度高

迫你每月一定要消費1000
CLS

最簡單就射哂去八達通俾搭車錢

Apple每張訂單可用8張 perfect

咁樣先多行政費
鳩估

要cut佢攞自己條J出黎慢慢cut飽佢 做咩搞著香港市民姐

無電話點用

唔係點樣令你唔反抗?
成副心機都擺哂係生存
就唔會做其他野

佢唔將啲嘢劏下，點叫劏房波呀

啲房劏下佢，派錢都劏開佢

係咪可以直接用嚟還卡數？咁用嚟碌卡買bitcoin算

可能會有條款唔比買依啲

跟本想買部電話都唔得啦，一千蚊跟本限制你去買生活必需品……完全無可能鼓吹到消費

係咪好似嗰啲條款咁樣唔俾買奶粉丶點數卡嗰啲
唔講仲以為百佳優惠券

如果要喺街市買嘢呢
點解預咗啲舖一定俾用 dklm

屌你乜都學人地但次次學親都係劣化版
十足十某國D假野咁

繼續屌多d
屌屌下就會轉派cash

廢老又

小商户邊有電子支付系統

劏房波：唔劏點會發達劏埋班賤民回血都仲得

我係商家佬即刻加價
你班水魚每個月焗住要用

仆房波死全家！永世為奴！

其實幾好
多謝波叔

可唔可以用嚟買定啲超市、商鋪禮卷，遲吓先用

行政費又唔知要幾多個億

廢老只係condom

憑佢實力搞鳩你

真係百佳優優卷

等睇伯婆喊住話用唔切，蝕咗

玩膠班阿伯
係咪想比藍絲屌

傻尻先屌 月月清 食餐飯都唔止1千啦

小商户邊有人關照

等得黎都餓死啦

比老婆睇record 仲點用嚟叫雞

屌屌下直頭唔派都得

佢根本就係想你地貼錢出嚟買嘢

一次派五千五個月內用完會唔會好啲

最水深火熱個啲日常洗費完全幫唔到

邊度有得用先

香港生活就係交稅俾佢玩鳩你，拎返自己錢都咁難

我泊車一日都過百啦

一定唔比啦

叫雞

佢出豉油 你要出雞

博你洗多D 益大財團

根本就係要咁，係佢個on9度屎橋

佢實話無官商勾結㗎啦
平行各方利弊bla bla bla
有咁多地方例子唔學
做到最差嘅示範
Asia’s funest

港共同支那財團／大財團夾是常識吧

要做到每個月條數都向上
屌你但好撚核突囉

以前就會, 依家再屌唔派仲要話你班賤民"對你好d都唔得"!

劏開有條路
不如俾美心集團現金券

圖plx

買超市/電器舖禮券囉

真，政府嘢就係冇果樣搞果樣，冇審查唔係限月直接銀行過數簡單又方便，派都派得咁核突又晒資源

只同藍店、紅企合作
逼你去佢哋嗰度消費
瓦解黃色經濟圈

屌冇用架 依家唔會聽市民意見

係唔係都派搞5000
搞咁撚多野做乜
過一次5000 數transaction cost 多過 過5次1000???
屌你老母而家公務員好撚多時間？

成個plan都係利益輸送

仲要唔用指定電子交易，無得用消費券

分期畀，即係要令到今年移民既人用唔到

呢招好絕

如果仲要指定係藍店或者紅企
即係表示嚟緊半年會有大把生意

邊緣化黃店

起碼唔洗搞咁多野先 上次登記完好快就派 不知幾好

每個月買某商戶1000蚊現金卷
五個月後就可以一炮過用

用消費券favor藍色經濟圈
邊緣化黃色經濟圈
終於行到呢一步

你可以用黎買鍵盤

賣左張卡攞現金

去買金保值得唔得?

又或者之後用95折賣返啲現金卷出去
再幫襯返黃店

報復性財政報告

On9 送錢比你洗仲想點

世事都被你看透

on9 D錢本來就係我既

分期付款囉

真係On9 我諗唔到明明係一件好事都可以俾佢變咗一件會俾人屌嘅事

放心啦班商架佬一定奇招盡出令你有得用

eg 要你比左9成先,之後每個你搵佢招消費卷再退返錢比你

叻仔

是但啦 移民既, 在乎果5千蚊做乜9

已經諗到點破解🤢

送？庫房 d$係政府

配合返佢個財政預算案廣告阿戌整餅
無嗰樣整嗰樣

啲獨居老人每個月買一千蚊米？

買曬罐頭

其實佢話派幾萬就話分期啫，幾千分條鐵咩，咁雞肋要移民果d真係攞都廢事

打殘黃店

仲要用安心出行

咁都唔比買,咁點樣1個月消費1千呀
真係拎去買餸,出街食飯用咩

腥移民都有
你班納過稅嘅人走咗就係無

可能連電子支付都唔識用

on9 政府錢本身就係納稅人錢，攞返有乜問題？掉落鹹水海送錢俾支那果幾筆都未同佢計啦。你真係冇改錯名，奴隸一個

安心出行增加付款功能綁定消費券
只可以喺藍店、紅企消費
由政府主導嘅藍色經濟圈完成
並且利用香港人貪小便宜嘅心態
達至邊緣化並瓦解黃色經濟圈

畀咗稅，只係拎番應得既... 反而新移民一到埗就有五千蚊用！唔怪之得BNO VISA係二等公民。因為香港政府對新移民太好.

有公屋有老綜仲有消費券

真係仆街

班新移民係高質都算數，但係根本大部分都係垃圾，走落來即刻可以cam錢。本地失業果班冇飯食就叫人去借錢，垃圾到

即係每個月一仟
係超級市場買吓嘢食咁, 平均每日三十幾蚊 ?

佢唔比你你會攞到?

劏房波同海洋公園個個去驗下dna睇下係咪父子

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

又出來了

日日隊爆Donki

傻閪政策 行政費都曬撚哂

俾唔俾攞唔攞到根本冇關係。講緊你個奴隸心態呀，人哋俾返你應得嘅嘢你就搖頭擺尾，有冇咁核突呀，睇完你個cm至明白原來真係有人天生係奴隸格，笑撚到我

經濟學理論
細數marginal propensity to consume更高
而且每個月1000蚊派5個月對經濟影響更加溫和,唔會突然一下洗晒5000之後無以為繼

何況5000一炮比人換手機/電腦/ps5一定對經濟效益低過食20餐飯

啲阿婆阿伯海外港人點算, 我住老人院可以點用消費劵

9成要指定商戶先用得

零食果d限定優品360，麵包果d一定係美心咁，食野唔使講一定係美心集團先有，總之益藍紅店，特別因為反政府運動受抵制果d

等睇春卷匯出五個月分期買iPhone

一次派五千，市民就會去買 luxury 或者平時唔會買既野，你分五次派，每個月一千，咁市民咪是撚旦去百佳惠康買野用左佢，即係洗既錢無多左，只係將原本要洗既錢用左

黑狗匯呀係

唔使諗，肯定唔係受資助名單上

波叔同個廣告講既一樣 阿茂整餅

食飯 搭車囉
都買唔到d咩

係呀 你唔係奴隸呀
你咪唔好交稅囉

Keyboard man, 移民未？

你忍到手絕對可以5個月資助5000買iphone
但一來咁樣已經至少少一大部分人

二來如果你本身已經想儲錢買iphone
你可能諗住禮拜六日係屋企食晚飯,有咗呢1000就焗住出去食
都係增加消費,由-1000變0

因為想你洗晒去消費市場，就係咁簡單

睇錯你個post
冇野了
我估唔比分期

消費卷刺激經濟成效低
市民只會用消費卷取代原有消費

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

呢到帶唔到風向勒，等下次啦
或者入去gif post試下

攞老綜算啦

你真係奴隸來

香港高官就日日食肉糜！

唔會
佢哋最多買幾箱廁紙同即食麵

月月清如果唔計食肆，即係逼你買日常嘢，一係誠哥，一係藍yuu

益晒商家佬係常識，藍絲會話無問題

普通簡單經濟概念

咪又係預付
一樣點解唔比

為咗貪呢幾千唔移民，已經on9

如果限我一個月內只可以洗$1000
我只係諗到幫襯超市 買嘢食買日用品
都係幫襯大財團
但係如果你一次過比$5000我
我就覺得有啲閑錢 可能會幫襯下啲小商戶
完全唔明點解要限 $1000...

可能仲要華潤 WELLCOME 限定

Yes Agree
如果限我一個月內只可以洗$1000
我只係諗到幫襯超市 買嘢食買日用品
都係幫襯大財團
但係如果你一次過比$5000我
我就覺得有啲閑錢 可能會幫襯下啲小商戶
完全唔明點解要限 $1000...

呢個真係有乜問題 息口又低
而家你成世失業咩

澳門限你每日用300, 仲ON9

搭車唔駛諗，一定唔會入list
最大得益都係Sell HK

你都on9, 又唔係派10萬20萬
個5000蚊唔會造成額外消費
而且失業人口無從抵消1000蚊抵消
最後1000蚊流入民生用品市場, 例如超市
只會引發商戶加價造成通脹同增加交易成本

apple同google都係藍店 有得用

我都覺 你要買野 香港商家佬實幫你諗到計

啲有需要嘅人靠呢1000可以補貼到啲咩？？？

上次派5000通脹咗幾多

五千噤少

咁都唔比買就真係on9
我攞哂去入八達通tim呀

應該可以去超市買野既

有啲咩都唔識
又冇換數碼電視
唔睇新聞
又唔識字
連有券派都唔知果班

所以其實冇咩所謂既
大家用個1000買之後個月既必須品
咁最後都會慳到5000蚊
一樣買到想買既野

不過係個正苦係要做到咁仆街 搏屌姐

除開每日33蚊, 返工搭車食飯買餸, 真係要諗咩

上次唔係派現金咩?
5000人人戶口都有, 經濟不景唔會因為你比多5000而增加消費

咁又唔係咁講
如果係我自己錢 我未必會洗$5000去買唔等洗嘅嘢
但係如果佢比$5000逼我用就會

Ching 心水清

$1000樓下嘅products 即刻cut discount
反正你哋一定要用

買入油券?

唔係要帶風
要講俾大家聽
你係得個講字既keyboard man

又咩玩法啊

到時八達通App 應該拎到，再用入面個錢包轉走返戶口

而家個app 都拎到交通津貼

會有「熱心議員」提佢地
呢啲係建制收買人心既好時機黎

唔駛諗啦，一定講明draw唔到

opss

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

無人理你，買個account再帶更風向啦

而家係拎交通津貼係增值八達通，到時唔知點玩了

根據中共邏輯，今屆特區政府繼續施政失敗，民怨持續加劇，正為中央政府埋下另一個大地雷

即係叫人消費又谷番起個疫情...

去DMM R18買片睇算

比錢大家買電話，大家安心出行，不過下年既事。

中高擋商家實屌閪鬼
超市成為最大嬴家

去整餅啦屌

笑咗出聲

我返工唔洗搭車 買餸去街市用現金
Diu

就係要你去大舖買嘢, 而大舖多數係藍店

就黎限制埋買邊樣嘢，計劃經濟

直接派錢啦！

呢個真係仆街之中嘅仆街
政府錢應該做救濟，佢老味而家政府做撚埋財仔

荒死班冇嘢做嘅人死唔去咁，乘機踩多一腳

1000蚊買閪到電話咩
月月清呀

順勢迫啲呀伯學用smart phone
到時就無籍口話唔識用安心出殯啦

用嚟叫雞

望住西方國家啲政策
香港令人好冇驚喜

人地外國直接派錢
咁撚弱智既野得港共先做得出

首先小商戶唔係現屆政府關注嘅群體
所以佢哋死佢哋事

第二政府一向都唔係想幫市民大眾

你咁諗就會明白啲屎橋點嚟

八達通現金上限得3000，要做兩次

失業即係無收入
無收入都有錢還
即係比錢你開飯都要每個月扣你一筆
唔使利息都on9啦

呢筆貸款係用作短期嘅援助, 亦都唔會expect借貸人長期失業
假設借貸人真係好等錢洗 佢都要問人借㗎啦
如果佢可以secure一定攞到 同埋息口比出邊低
咁係win win

agger
佢一炮過俾5000
啲人就會屎忽痕買下呢樣嗰樣（假設佢唔係處於經濟困境）

但掉返轉嗰5000蚊係生活費到慳落嚟
咁就唔會咁手痕手鬆喇

捉心理好緊要

點解要問人借
因為無援助嘛
咁點解唔係直接失業援助(例如現金支票)而係益銀行呢?

怕變通漲，
大家為左洗夠1000既心態被利用，
個個大鋪陰d咁加貨品1-2蚊

今次唔會啦，佢想你用個智XX登記個人資料

劏房包租公好仆街！你估真係流咩？

你知唔知政府同財仔角色有咩分別先

政府嗰筆叫公帑
錢係市民大眾，市民有難啲錢應該俾佢哋嚟救命
而唔係學人做財仔借市民啲錢俾市民

再講，政府應該出筆錢等呢班市民唔使走去賣當借，唔係借錢俾人當自己係大聖人

香港出名少稅 咁自然福利唔會多
如果用返市場去解決 借貸係一個最直接嘅方法

但係一般失業者本身可能冇其他資產做抵押，亦都冇人工比銀行做proof, 變相佢哋唔會借到（或者rate好高），而政府今次嘅借貸已經幫咗佢哋唔少

同埋提供失業補貼，咪又係比一般市民鬧到仆街，交稅去養班冇工返嘅

邊個一般市民鬧到仆街
民間爭取咗失業援助同全民退保幾耐

同埋既然政府做擔保，點解唔好似學生貸款咁政府自己做埋，要批比銀行賺?
仲有比得銀行就會上tu，或者tu本身差又點計? 無人話必批喎

刺激經濟就係要人有額外消費咁樣令人洗係日用品度整體經濟唔會刺激到，慳咗5k只會放返落銀行儲，如果政府原意係想刺激經濟嘅，呢個計劃根本係相違背或者可以叫做咗等於冇做，變相鼓勵人儲錢only

香港系一個(so called)市場主導嘅模式，政府只要做好regulation，俾個市場自己去解決就得，香港稅收低，福利唔會有咁好

公帑應該用係可以benefit成個社會嘅地方，而唔係單單幫助一小撮人

而呢個scheme某程度上係有同理心，因為如果純粹市場主導，果班人基本上好難可以通過銀行用相對低息借錢，而佢個計劃如果可以secure到筆借貸，係唔錯

而家鬧綜援係因為個制度俾人abuse都閪都露埋出嚟啫，本身無人會反對一個健全又幫到有需要嘅人嘅社會保障制度喎

你平時係咪住深山唔會睇國際新聞
知唔知人地外國點應對

可能要 download 政府嘅「安心消費」app。

講經咩
話下年先派到
手咩痕 應咩急
到時告急既商戶都執曬啦
派錢最多3個月就入到袋
扮咩客觀 捉心理 笑死人

去taobao買paypal卡
之後用paypal入返自己戶口
大家點睇

咁我冇佢哋內部data 但係我估計銀行熟手技工，應該會快過政府自己內部做
同埋政府做得擔保，除非TU差到冇得救，普遍人都可以借到

好心直接派現金啦

個市場而家俾武肺玩爛咗你同我講市場主導
仲有政府唔係私人公司呀
佢只係市民嘅代理人咋
呢個係佢嘅角色，唔好講到政府係李嘉誠run長和至得㗎

仲有每一個市民都唔應該俾人視作一小撮人而俾藉口政府拋棄，失業救濟呢啲亦唔應該係同理心，而係責任

福利主義，社會保障制度只係會養到懶人，長遠冇咁多錢，咪又係要加稅，仲要係後生養班冇入過錢落pool嘅老人

借定唔借，還得到先好借。

叫雞？

唔貸款，唔同派8皮比你班撚樣咩，找清條數，唔收你息，你要還神啦

當香港人狗咁撚

黃店Ok?
我每個月食一次黃店，食晒1000

而家同緊你講最基本嘅社會保障咋
即係有朝你仆街都唔使死咁解呀
如果唔係有咁嘅制度，你醫棚牙收你幾廿萬添呀
又講到養懶人
養懶人就係因為個制度唔完善，俾呢啲人喺個罅位到逗福利金

不如啲狗唔出現金，出現金卷

消費券都要劏

Ching 未知邊間鋪用得。。。
如果去邊都用得，呢個就唔係消費卷
係另類既銀紙

佢係市民嘅代理人，咁佢應該做嘅嘢係benefit 到最大部份嘅人，而唔係極少失業嘅人

我認同Milton Friedman, 任何時候個市場都會解決到，唔應該提供福利，市場係會比政府更早做到correction

唔喺香港嗰班人用唔到 好事喎

點解要援助班失業垃圾
稅又交得少
直接送錢佢地做咩？On9
有得借咪算好彩

如果冇基本社會保障，咁人會foresee到呢個問題，然後儲足夠嘅錢同埋買保險,

劏券波

政府宣布向每名18 歲以上永久居民及新來港人士，分期發放總額 5000 元的電子消費券，鼓勵本地消費。

我地啲稅拎黎貼大陸狗

其實政府係唔應該借錢，應該等個市場自己解決

你又啱，駁唔到

吹呀

紅米唔洗1k....

你老母就民間撐失業援助
格鳩硬屈民間
我第一個反失業援助
年年交十幾皮稅
仲想我養埋班垃圾
你都On9

1年後

消息指，政府目標在1年後推出消費券，消費券會分5期發放，每次限期一個月，未用完的金額不能滾存至下個月。

759可以出現金實價同消費卷超抵價了

又益財團 dklm 屌建制係到做乜撚野架？

做空少交十幾皮稅
你連做鴨嗰份都報埋比稅局?

其實係搞到果d返唔到嚟嘅大陸狗
不過到派得都幾個月後

汁左佢啦

只限藍店

百佳都唔會有呀

屌
等班大陸人返齊嚟拎

Lm想知

一年後

派現金
鄧炳強冇銀行戶口會攞唔到

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

有新gif呀，入去留香啦

志不在派錢吸引消費
可能嘟埋安心出行先比你拎錢

明明上年經網上銀行登記派一萬嗰陣已經同意咗日後如果政府再有現金津貼計劃嘅時候，可以照用已登記嘅户口領取

根本今次如果現兜兜派五千蚊現金
等立法會通過咗
再搞少少行政嘢 已經可以出指令過數

唔洗另外再「物色」傾合作

正 可以幫老母換新機

Itunes card 就7仔買
Apple store gift card 係咪得Apple store實體店買？

唔分既話實益咗電器鋪/Apple

派現金直頭益咗個股市

整到咁濕鳩都係想逼你去飲飲食食/超市買嘢

減少社會垃圾公屋狗有乜問題

買名牌得唔得

其實真係幾仆街，$1000月月清 ， 想買貴啲嘅嘢都唔得。

到咁撚乞衣就好心咪撚比啦 😂😂

比到咁撚乞衣就好心咪撚比啦 😂😂

有驚無喜
抄都抄到垃圾咁

消費卷原意侷你買啲無謂野，可能5000唔夠仲要比多啲黎擴大消費卷嘅經濟效益。而家個個月1000咪即係變左生活卷，啲人拎黎食飯買餸用，一樣曬尻氣

給開司一罐啤酒

洗撚咩 話畀商戶自己申請接受消費券 又或者規定呢啲舖頭一定要用安心出殯
到時傻鳩香港人同兒登仔就會批鬥嗰啲登記咗嘅舖頭係藍店㗎喇

香港有幾多個人每月洗唔到1000蚊起日常生活？
如果舊錢本身都要靠工作收入
而家變左用券代替
咁點解唔派錢
而家仲要麻煩整色整水先用到筆錢

係要益商家俾多啲行政費

劏糖波

一年後 屌你老母

用電子消費券開房 又係一個新商機

好似交通津貼咁

冇嘢做嘅真係死咗佢算啦
有手有腳要我哋d納稅人養